<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Perdo tempo</title>
    <link>/tags/libri/</link>
    <description>Recent content in Libri on Perdo tempo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>italian</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Altai, Wu Ming</title>
      <link>/libri/altai/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/altai/</guid>
      <description>&amp;hellip;Sapeva, aveva sempre saputo che il viaggiatore del mondo non può fermarsi, c&amp;rsquo;è sempre un altro luogo da vedere prima di chiudere gli occhi, un posto sconosciuto dove essere sepolti. Che il vecchio Ismail se ne andasse per la rotta del caffè, era scritto nel suo destino.
  Donna Gracia non lo ha mai spiegato. Una volta mi ha detto che, di fronte a un deserto, un fiume ha due scelte: gettarsi con la foga tra le sabbie, determinato ad attraversarle e irrigarle, con il rischio di seccarsi e spegnersi per sempre, oppure evaporare e diventare nuvola, per volare sopra il deserto e, piovendo sulle montagne, tornare fiume.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chourmo, Jean Claude Izzo</title>
      <link>/libri/chourmo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/chourmo/</guid>
      <description>Questa città sarà sempre e soltanto l&amp;rsquo;ultimo scalo del mondo. il suo futuro appartiene a coloro che arrivano. Mai a quelli che partono. &amp;ldquo;Oh! E chi resta, allora?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Sono come chi sta in mare, Fèlix. Non si sa mai se sono morti o vivi&amp;rdquo; Come noi, pensai, finendo il mio bicchiere. Perché Fèlix lo riempisse di nuovo. E, ovviamente, lo fece subito.
  Sei un tipo strano, Montale. Mi fai pensare a una clessidra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa sto leggendo </title>
      <link>/libri/a_libri/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/a_libri/</guid>
      <description>Cosa ho letto e cosa sto leggendo  Congo, David Van Reybrouck [Gotico Americano, Farinelli] (https://www.storytel.com/it/it/books/1146241-Gotico-Americano) I pascoli del cielo, Steinbeck Quando siete felici fateci caso, Vonnegut L&amp;rsquo;amore ai tempi del colera, Marquez Nessuna cortesia all&amp;rsquo;uscita, Carlotto Baci da 100 dollari, Vonnegut Strade blu, W.L. Heatmoon Flatlandia, Edwin A. Abbott Don Chisciotte della Mancia, Cervantes Casino totale, Jean Claude Izzo Chourmo, Jean Claude Izzo Solea, Jean Claude Izzo Altai, Wu Ming Al sangue, Anthony Bourdain Afghanistan picture show, ovvero come ho salvato il mondo , William T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strade blu, William Least Heat-moon</title>
      <link>/libri/strade_blu/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/strade_blu/</guid>
      <description>Per tutti questi motivi ho chiamato il mio furgoncino Ghost Dancing,una chiara allusione ai riti durante i quali, negli anni attorno al 1890, gli indiane delle pianure, vestendo ornamenti che dovevano renderli invulnerabili, danzavano per evocare il ritorno dei guerrieri, dei bisonti e dell&amp;rsquo;antico fervore di vita destinati a spazzar via il nuovo incubo.
   un &amp;ldquo;immobile a ruote&amp;rdquo; l&amp;rsquo;aveva chiamata un meccanico&amp;hellip; stipato in gran parte sotto la cuccetta di legno:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casino totale</title>
      <link>/libri/casino_totale/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/casino_totale/</guid>
      <description>Questa era la storia di Marsiglia. La sua eternità. Un’utopia. L’unica utopia del mondo. Un luogo dove chiunque, di qualsiasi colore, poteva scendere da una barca o da un treno, con la valigia in mano, senza un soldo in tasca, e mescolarsi al flusso degli altri. Una città dove, appena posato il piede a terra, quella persona poteva dire: ‘Ci sono. E&amp;rsquo; casa mia.&amp;rdquo;
  L’onore dei sopravvissuti è sopravvivere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congo, Van Reybrouck</title>
      <link>/libri/b_libri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/b_libri/</guid>
      <description>Citazioni </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando siete felici fateci caso</title>
      <link>/libri/quando_siete_felici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/libri/quando_siete_felici/</guid>
      <description>Passi interessanti:
  trovava deplorevole negli esseri umani era che si rendevano conto troppo raramente della loro stessa felicità. Lui invece faceva del suo meglio per riconoscere apertamente i momenti di benessere. Capitava che d’estate ce ne stessimo seduti all’ombra di un melo a bere limonata, e zio Alex interrompeva la conversazione per dire: «Cosa c’è di più bello di questo?» Spero che voi farete lo stesso per il resto della vostra vita.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>